const data = [
  {
    question: "Qual o significado de caatinga?",
    options: [
      "Mata seca",
      "Mata branca",
      "Mata cinza",
      "Mau cheiro",
    ],
    answer: "Mata branca",
  },
  {
    question: "Durante a seca, o gado da região alimenta-se do mandacaru, que é rico em:",
    options: ["Proteínas", "Gorduras", "Água", "Carboidratos"],
    answer: "Água",
  },
  {
    question: "O nome caatinga foi dado por quem?",
    options: ["Nordestinos", "Não se sabe", "Povo emigrante da região", "Índios"],
    answer: "Índios",
  },
  {
    question: "Qual estado não contém o bioma caatinga?",
    options: ["Mato Grosso do Sul", "Rio Grande do Norte", "Minas Gerais", "Ceará"],
    answer: "Mato Grosso do Sul",
  },
  {
    question:
      "O bioma caatinga é exclusivo do:",
    options: ["Apenas do Brasil", "Brasil e Argentina", "Brasil e África", "De todos os continentes"],
    answer: "Apenas do Brasil",
  },
  {
    question:
      "Uma das caraterísticas do bioma brasileiro da caatinga é:",
    options: ["Estação seca prolongada", "Ausência total de períodos de chuva", "Solo arenoso e profundo desprovido de pedras", "Todas as opções"],
    answer: "Estação seca prolongada",
  },
  {
    question:
      "Característica da caatinga",
    options: ["Índice pluviométrico Baixo na grande maioria das vezes(200 a 1000)",
     "A caatinga é coberta por solo relativamente infértil", 
     "Não há precipitação na caatinga", 
     "Originário do Tupi Guarani e significa mata seca"],
    answer: "Índice pluviométrico Baixo na grande maioria das vezes(200 a 1000)",
  },
  {
    question:
      "Qual dessas afirmativas caracteriza-se como exemplo de fauna da caatinga?",
    options: ["sapo cururu",
     "arara azul", 
     "macaco aranha", 
     "onça"],
    answer: "sapo cururu",
  },
    {
    question:
      "Com base nos seus estudos sobre os aspectos socias da caatinga responda",
    options: ["Possui pouco indicies de mortalidade infantil.",
     "A escolaridade não é um problema da região", 
     "A região enfrenta problemas sociais devido à baixa renda e escolaridade", 
     "A região sofre poucos problemas sociais"],
    answer: "A região enfrenta problemas sociais devido à baixa renda e escolaridade",
  },
  {
    question:
      "Com base no desenvolvimento econômico da caatinga é errado afirmar que:",
    options: ["O turismo é a única atividade econômica existente.",
     "A principal atividade econômica é a agropecuária.", 
     "Há grande dificuldade no desenvolvimento da agricultura devido a aridez da terra.", 
     "Predomina-se a irrigação artificial na região"],
    answer: "O turismo é a única atividade econômica existente.",
  },


];

export default data;